［工程屍］2021準見習工程師搵工情報&失業調查（38）

仲有半年畢業來報到
利申 Thei Civil
考埋Exam準備搵工

收唔到wsp email

又係Z巴開

[/quote][/quote]俾多一個case 你, 我朋友做左6年AA, GE入去, 未升APM, 搵35K左右 ........朋友一大first hon grad.....好勁架........我地就覺得以general case 計, 普通成績畢業的人去比較, 始終都係做big4 有着數.........至少有牌CPA 有個公價....唔會做爛市..........

big4 普通2nd hon 畢業已經可以入去..........其實考唔到2電1鐵, developer 的engine 位, 想hea 一係去做FM, 另一個選擇

其實仲有另一條路俾engine 仔, 就係去insurer (直保公司)/broker做工程行業的underwriting, 都係另一條出路可以用到工程知識, 但唔使落site 咁辛苦的工種, 保險underwriting 呢行競爭唔算大, 人工可以加得好快, 做耐左, 做10年去到senior manager grade, 人工拍得住政府STO/MTR M grade。[/quote][/quote][/quote]

可以轉audit

grad咪睇餸食飯有咩做咩
分分鐘下年仲係咁嘅景入行都難

做完swire written test應該無下round

+1😂😂😂

轉戰wsp

睇番呢幾年啲graduate survey都冇乜入到swire/developer

仆街好似冇報
出晒？

收bs多？

H沉思緊佢video in會問咩 仆你個街10號仲要exam

wsp civil係咪未出？

我諗已經dead 晒，我20 fg 4 間報左其中兩間，連apt test 都冇出俾我

我10 月中報, 其中一間要壓縮10 幾份soft copy supporting doc 落< 1 mb single pdf file, 咁我見麻鬼煩費是再process 落去

保險佬輕鬆

唔報都得啦，我報係因為近屋企咋

你試下照報, 我見有間原來仲有得submit

照報big4 啦, 反正佢都係不斷咁IN 人......但今年經濟差左咁多, 應該多人爭BIG4, 我諗好多人連audit 都狗衝。

big4 有audit/tax/advisory/consulting, 每一範要的skillset 都唔同,
而裡邊比較適合engine 仔做的department.
可以係IT consulting/advisory, climate change and sustainability services consulting, financial deal diligence, Data Analytics advisory 等.....
做data analytics team 就要你有少少programming 底, 識python, vba, SQL 等好着數。
climate change 做的野比較似environmental consultant 做緊的野.....civil 仔唔想落地盤都可以考慮, 做呢D 部門唔使考CPA, 人工比qualified CPA (做audit 果班低少少) (同rank 計), 一樣可以做到4年35K+, 人工計, 做呢D 工同做civil engineer 比, 可能差唔多, 但如果係同E&M/BS 比, 都係做big4 / 其他商科大公司MT 工/銀行工有着數。

巴打可以留TG, 到時可以詳談。

各大保險公司都有MT/GT 位報....

例如亞洲保險, marsh, JLT, Aon 等都有graduate trainee/MT/的junior 位俾你apply. 即使入唔到MT/GT, 你亦可以報其他junior 位, underwriting/claims 都得, 你可以報呢D工, 佢地裡邊有一條team 係專門做engineering/construction/property 的cases, 呢D 保單係大判/業主/收銀都要買的, 呢D 工無做engineer 咁CHUR, 又唔使狂畫圖計數, 但又可以用到你工程學到的知識/senses, 又唔使點樣落地盤沙塵滾滾, 做呢類型的工, 英文好, 支筆夠好, 鍾意睇文字就得, 其實同做政府client 都幾似, 都係要對spec, 睇terms, 工作性質同做一個engineer 分別唔算好大。

人工方面, 呢行入行的人工真心比較低, 除左marsh MT 可以出到21K+ 外, 其他普遍都係偏低 (14K-17K 左右), 但至少呢D 工返5日, 又唔使點OT, 算係俾civil 仔的另類出路。做呢D保險專門underwriting, 考埋ANZIIF/CII, 轉一次工, 做5-6年都有35K-40K , 但你所需要的付出, 一定無考charter engineer 牌咁辛苦, 而且返工環境都好過做地盤/收銀 (工時計)

感謝

巴打你而家做緊？

E&M / BS 仔, 入唔到client / 2A 真係轉行好過,又唔係civil, 老實講civil 出路同埋錢途計, 做返engine 都叫做好搵D, 只不過工作環境真係

EY 係咁, 係特別煩........

做呢種general insurance 的單, 全部單多數都係broker referral, 都唔使自己出去外邊跑散客搵單, 唔可以同普通個人單無老底果種保險佬相提並論

唔係做緊UW, 但之前份工同呢D 部門的大佬有聯系,......略知一二。

就算我考左牌,都有好重的念頭去轉行

洗濕左個龜頭返唔到轉頭

有冇人報咗Arup AECOM有消息？

冇 乜消息都冇

收到兩個offer:

meinhardt mep同 maincon BIM engineer

兩邊人工差唔多

利申:兩年mep經驗

好難揀

收到AECOM call

Pd team?

About what?

咁憎OT咪做商場物管 維修工程 細判頭囉
日日返10放7點 壓力低 人工一樣大把人搵到4萬
讀完工程系 走去做保險佬 日日拉客簽單 為乜？

論人工 保險你識呀姨就搵到食姐
普通人既話 9成中年保險佬 人工會少過中年工程佬啦

十個保險佬 都唔知有無一個有MDRT
MDRT都係得果5萬蚊上下姐

再論壓力 工程都可以細壓力 返得舒服 而保險一樣可以大 唔好發咁多夢 以為人地果行會人工高 無野做 日日訓住收錢

再講 如果你係工程讀/做果一陣 就覺得好辛苦而轉行
咁易放棄既心態 你去到行行都係loser黎姐

Aecom/wsp bs有無知出左interview 未

wsp mech出左

咁我應該無了

2020 graduate mep

Pd ?

呢一波又有邊間工程公司有wfh/ab team

港燈算係兩電一鐵入面 比較出名大怨氣既
入到就中電地鐵啦

港燈人工好高？

AECOM recruitment process仲係1

考左牌想轉邊行？

風間條柒頭打手睇清楚未

Ching幾時apply？早幾日轉咗2了

10月14日

早你一日apply 可能唔同discipline

互勉之

Mep jj仲係1

我都係，仲係1
2係咪有interview

11月報wsp有冇人有消息？

有冇人報政苦見習工程師
想問點attach啲CV啊Cert俾佢
都冇位俾我attach

我仲未報

未報係咪太遲？

survey其實做邊範
A&a野睇例入則？

aecom係咪structural未出

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家)

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp:
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP:
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK airline:
MTR:
Swire properties:
CEG/ GEG:
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC:
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Ability and written test
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK airline:
MTR:
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG:
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC:
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

haeco hactl 係client咩

一間半間姐
樹大必有枯枝

我直接copy 上年啲post ，如果有錯大家可以改改

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Ability and written test
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK airline:
MTR: Apt test
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG:
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC:
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

20FG
搵到間SUB仔請左
下星期一番工

CLP FG in 咩title 好
聽聞做佢地分判再in CLP 多數唔請
中意請FG
利申：BSE HD 有冇機
做緊佢地分判 未過試用期 好迷惘

想問clp written test 考咩
利申：ee

今日interview

巴打幾時報

巴打咁快我聽日先搞

啱啱考完試 聽日要番winter intern

十一月中

其實gpa係咪真係咁重要

基本上過3夠你過first round screening 就ok

巴打咩discipline

過3.3都係乜都冇，校名重要啲

係咪玩完了？

MCL in到食左屎咁

first round application完咗啦

通常in完幾耐有offer?

睇唔明佢招聘告示嘅話建議唔好申請

唔係吹下水咩

真心唔明點解要唱衰工程
香港工程長做長有，明日大嶼
個個話工程好差，但自己又繼續做
明白你地想做多d，學多d野再叫高d價
不過又唔洗咁絕嘅，比個機會d新人，比佢地學下野啦

陪跑都要講資格

幾錢度

做多d野咪學得多d囉
快d考到牌，極速升職
係會辛苦少少，不過係值得

寄左信

今日dead嘛 依家d信又唔知幾耐先到度

頭先check aecom由1去左2，希望有得in

俊和個網上表格咁簡潔嘅

Aecom仲係1
應該俾人西左

1應該係未睇到你？2係睇緊，睇下西唔西走

我都轉咗2

Arup幾時先有消息

Z巴
明白你可能同工程有私怨，不過你都見啦，咁多人揾工程grad job，仲有唔少係揾consultant ，證明工程真係冇得輸
唔好再唱衰工程啦

俊和唔係伏咩

仲係1

2左

前牌收到佢email問我攞updated成績表

係
Consultant 重有得準時收工
工程萬歲

做完wsp video interview 應該無下round

海砂巴做得好開心喎
都話左consultant 好做啦

Ching咁快panel in？唔係video in緊咋咩

佢講緊video in

真 而家啲後生真係好鍾意入consultant做

師兄，介唔介意講下咩discipline

賺埋賺埋都唔夠醫病
做到斷六親

用公司醫療卡睇醫生啦
要善用公司福利

風間巴係咪做緊wsp？

我個名

Civil ended?

轉左2

可以報住先啫

試下報consultant 啦
巴打識畫圖又識計數
包你考到牌

照試先啦，用誠意打動人

講自己興趣係畫圖
對住張drawing 打丁就啱喇

consultant 好好做，人工幾高，又學到野
睇下海砂巴做得幾開心

dllm我識個人wsp做左20幾年上到associate
最後cut中層比人迫resign依加做緊main con人工得45k
同個senior一樣人工，連maintenance既公司都唔講 但佢做多幾年都要退休， 日日係到講自己wsp做以前澳門新加坡job幾威水，唉慘到

Wsp associate人工幾多

幾高人工喎
證明工程真係好好揾

Professional 得45k 都講高 人fg starting 都唔止啦

係係係，連登fg 50k

無做工程啦！做緊其他工.......

人工高唔高過做工程

45K 真係唔算高人工, 但亦都唔算低, 但中年失業, 年紀大, 實俾人壓價, 專業人士都係咁話。

幾多ibanker 被炒, 中年搵返份in-house investment/corp fina 位, 都係50-60K 左右, (如果搵唔到CFO or above).

同做工程差唔多人工....
同小弟做sharing 果位insurer 的大佬, 佢20幾年前畢業, 外國回流香港, 做過外國的收銀, 本地的main con 等, 03年沙士果陣唔夠地盤做, 失業, 誤打誤撞就入左保險公司做野, 本來都有諗過等地盤果陣好景返就出返去, 不過做耐左呢行, 人工又有得升, 就一路做左10幾年做到department head 了, department head 的人工, 你當係一間公司的PM 咁上下啦！

咁祝你20年後搵45k big4做4年就有

中年hea住搵50k當然冇問題啦
大佬你做到4,50歲仲要番6日朝8晚8行地盤拎45 k
屌你日日做打手真係祝果個風乜乜乜第時都係咁
真心建議啲fg報下big4,銀行,mt

個個都話轉行，咁大家轉左未？有幾多人真係轉左行先？次次問親轉左邊行都冇人答
咁多人都仲做緊工程，工程真係好好做

你次次都話工程真係好好做 咁你入行未?
次次話公司急住請人 叫你sd CV你都唔sd
根本你自己都唔想做工程

又想起我底

jobsdb成堆公司請人 從來唔見你有apply過討論過
淨係係咁吹奏完 自己就唔入去做又唔apply

Lm

send完人地in都唔in我／唔請我
我只可以話我唔適合做工程
入唔到工程，我真係冇大家咁有福氣

祝你世世代代都做sub仔，冇得做consultant

我轉左行做audit啦

dllm自己唔做推人去做

50幾k

你apply左咩公司先? 工程咁好景你又咁揀擇
好多sub仔都專請三大mech喎

咁辛苦捱完個mech degree最後要走去做sub仔

結論：
機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van
與其讀機械，不如考多屆

巴打有冇教路可以點轉?

Wsp 養咁多人，顧問費日日燒，基本上接唔夠大 job 就要炒人

警世
千祈唔好入JRP做收銀員

big4 4-5年就有45K......... 50K 係big4 的分水嶺......50K 之後就係bottleneck, 但做工程的人工天花板係32-35K, 但所需年份又長過big4, 點計都唔抵。
engine 仔畢業後做big4 好過, 即使入IT advisory, 無得考CPA 的部門, 都好過做工程.....(政府/MTR/部份developer client 除外)

咁又係呀！在出面捱夠, 轉入in-house corp fina 呢D 相對hea hea 地的位, 都有60K 一個月, 又唔使點OT, 砌finance model 又有analyst / MT 細的幫你做, hea hea 地咁返工, 都好過在地盤食塵

轉左, 做finance middle office 位

audit 幾好, 即使做2nd tier audit 都好過80% 的工程仔.......(career 計)
如果係big4 , 直頭係上等人.....捱3年, 囉完CPA 走人, 轉出去打commercial accounting, FP&A., 再唔係入bank 度做........

big4 exit 人入bank/ibank/non-bank FI 幾大搵工方向:
1. finance operations/reporting.
2. FP&A
3. Corporate Finance (local boutique)
4. Compliance
5. Internal Audit.
6. Risk reporting

至少呢D 公司sick leaves 同埋AL 都多過工程公司 (唔講人工住), 返工地點唔係中上環就係太古坊, 點都好過工程仔..........

做big4 audit, 基本上你唔係弱智, 入到的話, 肯捱肯做就得.......用腦成份無做工程咁多......又唔使睇咁多圖........工程師所要求的能力/skills , 以難度計一定係多過做big4.....做big4 係easy/normal mode, 除非入wok team 咪算係hard mode, 但做工程, 基本上日日都係玩緊hard mode (client 除外)

好鬼少 LOL.....講真, 做左20年, 如果係大公司MT 升上去的, 至少都撈到個department head/senior manager, 勁的咪升上去做C-suite level......
但在工程界裡邊可以升上去associate 的比例, 點都無MT 升上去department head/senior manager 咁多。

JRP 我有朋友hea做....... 個老細勁衰...., (3年前), 日日OT O到11-12點, 痴線, 係得HD draftsman 無OT 咋。

想轉行有咩可以準備

有保安人員許可證同保險經紀牌

aecom睇邊team，聽講structural長期都唔夠人。佢地grad e有時去到四五月都仲喺glassdoor請緊。

宜家有啲大公司都預備open，記得跟貼啲recruitment news，尤其JobsDB & Glassdoor。

做工程一定入main con
乾收銀 返七日又低40-50%人工

真係慘，佢地唔理你

明白有其他行業可能想搶人才，只可以怪工程界人才太多
不過我相信工程界嘅巴絲係絕不動搖，一心貢獻工程界

有冇興趣開工程界專屬嘅棟篤笑
你個個post 我都忍唔住笑

風間巴棟篤笑之工程圈血肉史

其實又係

我直頭覺得你係WSP d 打手黎, 聽人指示唱好工程.

搵左幾耐工

做main con返8點 6日
Sub仔返9點遲到冇人理搞掂啲野又可以早走

真

工程呢行 好在乎頭幾份工
如果第一份就做sub con
咁都預期你成世都差不多了
好有可能 你點考都考唔過專業試interview的

大把Hku PolyU sub仔過到ICE
只係之前大多數四大畢業入consultant 先有 sub仔in唔入既錯覺

ICE班考官出名唔鐘意contractor side喎

再講 佢地個學會近十年最重要就係出nec
佢地又搵大學教授 又搵英國政府官員 搵埋一大堆top consultant做vetting

依家你入sub仔 連佢本nec都未見過 都唔好話用

係client consultant contractor 同subcontractor層面
佢在情在理都無意慾pass一個sub仔喎

同埋真係有hku polyu入sub仔架咩？
我果屆graduate survey 0人入sub仔喎
最差既同學 都一定搵到main con offer架喎
邊洗做最最最下家架

入sub仔 預左唔考ICE喇

宜家先講有撚用

big 4 都dead曬

Ching 講完走去search 屌真係dead 曬

on9, 工程師真係比狗做，一早轉左行

Meinhardt 都做 睇黎好等錢洗

流失率多咪成日出post 搵 唔好咁撚天真

BIM，外國同第時政府project都有用

AA出咗apt test

係因為工程越做越有，所以要為此做好準備
香港工程盛世黎啦

無收到

Ground interview果然心系geo

我打死唔想再做大樓
foundation 都得
但大樓真係不了

我估係第一輪interview 咋
今次AECOM 用online interview

真
由其做政府job

Disneyland 啲job 都係

client成日係咁改design，一時一樣，次次唔同諗法
搞到consultant 做撚死

反而私人job 好做好多

明日大愚

私人job咪又係做餐死
Client 要慳嗰少少錢逼人入amendment
結果改到差少少就計唔掂數會肥FOS
簽紙嗰啲RGE 睇路

考ice其實都係睇你點包裝 利申龍頭乾收銀出身 有fd做sub仔照一take pass

咩u畢業對你有冇牌係唔大影響 睇住有個1st hon畢業但做左幾年野冇野學到 個人講野本身又廢考唔到牌

所以考牌睇你際遇 姐係你上司肯唔肯教野 同你做嘅job夠唔夠你包裝到考牌

之前做果D 全部冇下round

其實AA每年請幾多個

Ching 講得好啱，手殘㩒左負皮

I大？

唔知有冇人問過
有冇人報過Alliance Construction Materials Limited
Jobsdb 今日話間公司interested in me
報左management trainee, 有埋online interview link
想問間野點同伏唔伏

其實做死一範 咩都厭

in左幾份都未有回音
陣間又in aecom大後日又去咩黃大仙in

做紮鐵做到好唔開心

做工程d 人閪就緊架啦

得果十幾都話人工高

再推

aecom仲未有消息

你地in完最遲幾耐有offer？

clp連apt test都冇出畀我
係咪要去跳樓

又話GPA過3就有

APPLY左咩

Ching咩stream

我 Electrical

MECH

grad e定e2

我都係今日in完2份,唔知幾時有消息

GE

Wsp同大sub仔點揀

Mech仔嚟講

師兄咩科，我aecom由一轉左二，之後無interview 回音.

等多陣會有啦

真係咩 我身邊EE frd早排已經做哂apt test，上面位ching應該機會好低

in兩份？邊兩份

FG唔好真係以為兩鐵一鐵3A呢啲請好多人
冇in冇offer根本係平常事
慢慢搵啦

兩電*

3A正常人都入到啦
尤其AECOM

咪鬼聽連登仔講啦
班人講野根本離曬地
信我風間巴啦，工程界清泉

我真係有朋友過3就有

但唔係過3就一定請丫嘛

邊間U? Hku 正常有啦喎

連apt test都冇真係灰咗

UST

英文填咩？ Basic？

我8月去見atal GT
同場有個hku mech過3

所以搵工真係唔好太高期望

advanced

咁我梗係唔只過3啦

咁仲有咩好screen走你

你肯定?3A喎

Hku mech過3 = poly mech 過2.3

師兄 有冇咩原因

3A唔算易入啦 全球公認very top consultant
香港黎講 同ceg比都各有千秋啦

返工遲到扣人工 OT冇錢 又多大陸job

真
識幾個毒撚都入到

electronic eng 有啲咩second tier少少既選擇

有好多人就係畀你呢啲說話害死，以為好易入點知first round都可能無。啲final year又信哂你呢啲人講嘅野，咁大期望落差你話死唔死。

再者，3A嚟講，你肯定九A正常人會入到？

Ching 做左幾耐？ 利申岩岩做緊

想問下 衛安 大家點睇？

岩岩起左果位會員底
佢留言話「識入一定入main con」
一係連登9upper
一係現屆final year
要水其他人入大判 自己先可能易d入3A

但其實都無乜好水
3A每年畢業時間 都收成千上萬份CV
話知你澳洲仔英國仔定港大仔 都係要爭3A
所以話知你覺得3A係血汗工廠又好
你覺得3A好勁都好
點都要同大量人爭凳仔架喇

咁希望佢唔好連3A都入唔到啦 。

你哋鐘意體驗瘋狂no pay OT 唔阻你地

咁巴閉，做緊邊度咁叻仔？

真 見到人爭住入arup aecom真係忍唔住笑

老實講
我覺得ceg/client > mc > consultant

無ot錢真係狗都唔屌

連登真係好多9upper害人
我風間巴求求你地唔好再害人啦

做Consultant真係諗清楚
而家有d公司係講明唔比wfh
仲要講明聖誕假返足黎寫字樓做野

電話係唔係壞左

依家就係做緊ASD大樓

批則期會食埋新年聖誕假
唔想聖誕返咪自己預返workload之前做

人手唔夠又要食大job
又震屌走哂d舊人
想安撫班新人又忍唔住口

唔夠人做到最後交堆垃圾
最後做remedial又係要蝕錢

俾狗做

聖誕又可以喺公司改圖出數

捉班新仔出黎屌
份圖係味你畫

冇哂CE, AE咪大佬
邊個話Consultant一定多CE
少年你太年輕了
對內同對外個Title唔一定要一樣

同問 未睇

做左幾耐? 定係未正式入行?
MC根本9成都係垃圾, 冇training, 加上career path好窄
consultant分好多類, 入最大果幾間基本上冇咩唔好, 過幾年考牌考政府又易d, 到時再轉MC又得
利申: 講緊civil

講緊錢途上

Bs 一律建議轉行

錢途就MC收皮啦, 成日吹高人工
上到PM果d就高, 中低層慘過consultant, 仲要辛苦勁多
不過睇你咩料, HD/唔係正常U grad果d就可以contractor會好d
正常香港ugc degree/ 外國返黎就政府/ 大間consultant啦

MC行完scheme 30k
考完牌 40-50k
Consultant 幾多

MC有幾多個可以char到？

咁都要睇公司嘅

人地做ARE已經35-40k
考完牌咪又係4x k呢d價
但contractor有冇consultant升得咁快?
仲要consultant大把出路可以轉, 轉過考埋入政府

有幾多個真係轉行
有幾多個真係入到政府

算啦, 你唔明/ 唔信就算
只可以同你講好L多...

係咪九成都入返政府

近幾年可能講緊3-4成

係咪講緊arup

arup, aecom, bv, atkins呢d都多啦, 但冇正式統計
再者, MC中層/ 做研究同design果d位咪又係請consultant轉過去果d

bv atkins 現職唔算多人有牌
係咪有牌就走

點知 你又知人唔多人有牌
不過間間都轉到入政府就走架啦

The HKIE Yearbook

Sub 仔行scheme

真，一係做住考其他
轉IT都好過做工程狗

難聽咁講，咪又係想拎資助渣。
佢地講到好好聽，叫你去考牌，推你去比人串

Sub 仔基本上唔使諗住考牌啦

我風間巴真係工程界清泉，講野對得住天地良心
唔似得有d巴打中伏，水人跟佢地入mc, sub仔

風bra 勁 ，風bra醒，風bra無得頂
請唔請人？

果個唔知準唔準, 因為好多人得ICE冇HKIE, 不過atkins, bv相對應該冇咁大間

有兩類可以豁免
等錢開飯
好有熱誠

近幾年 MC 中層真係請好多顧問底睇 design 野

SHK FS S/C 即係恆乜系列
你知道 interview board 大部份係乜人就唔會覺得出奇

有無得check ？

每年 HKIE 都會係佢本野嗚謝番嗰年嘅 assessor，有心做下 background check 就知咩人多

收到wsp 1st interview

wsp 個video interview 係咩玩法

未知，要研究下先

應該係system show條題目之後就錄我地個interview
再submit 上system

謝謝你師兄，但我地唔會知問題，要準備下

有無in過既人可以講下係咪唔會知咩問題，我見佢話有practice chance

有冇人收到MTR online group interview?

根據我今年in intern既經驗
佢係俾你簡幾時開始睇條問題
一出條問題俾兩分鐘你唸條問題（計時）
再用兩分鐘你答 （計完時即刻開始）
上次intern有四題兩分鐘

收唔到WSP

十分感激你，連登有愛

今次都係

大波驊老公嗰間
好似因為佢係前會長先容易考牌
其他就唔知

有冇巴打有in 到aecom呢幾日

Pd?

冇人細電？

做左好耐啦 有得走好走

點睇點解個個賴死唔走 咁愛公司？

因為個個都鐘意做狗
聽講JRP今日出email話送兩張超市禮卷俾同事做聖誕禮物

E&M既career parh真心閪到爆炸
同一屆grad既人做第二行既人工可以高以高一半

絕對同意.......

向錢看, civil 尚算抵做, 但工程BS 真係唔抵做,
最近有個post 講, 有人入行做corp bank (非MT 位), back / middle office, 做左9年, 轉下工, 都有60K 左右......心諗做BS 邊度可以做9年有60K 人工 (除非你升到去做PM)。

BS轉 IT 或者保險(非sales) 或者big4 / banking 都好D.
問題係, 多數工程學生在畢業前做intern 只係局限做工程相關的intern, 無掂過banking/big4/finance-related/marketing/data 的intern, 想grad job 轉行搵其他行頭的工比較難........同埋其實入唔入到client, 講真都好少睇你intern 做左幾多份工程intern....最理想就係year 1/2 做一份engine intern, year 2/3 winter 做big4 audit, 之後summer 就做一份bank / IT intern, grad job 報MT 就多D 選擇........容易D 走出工程呢個行業 (因為HR 會見到你intern 已經有決心轉行走人), 如果仲係無信心, 大可以讀一年master (另一個科), 未讀Master 前做返intern 都仲得 (full time 轉intern)

E&M 你唔係做client 真係轉行算.......
至於你話第2行的人工高D, 都好睇邊行, E&M 只可以叫做係中下的選擇.....
除非成績太差 (GPA < 2.8), 中英文又差, presentation skills 勁弱, 否則真係試下轉行, 轉左去做其他field/搵其他工, 即使之後唔太鍾意, 到時轉返做E&M 都實有人請, 多數工程公司請人比較求其, 好易有工做, 只限於你想唔想做。

想hea 可以做developer/JLL FM 的GT, 之後靠internal transfer 轉去做商場leasing (識人本身BS 底, 靚女, 做做下client收貨FM technical officer 之後轉左去做leasing/marketing), 反正人工同BS 差唔多, 但人地工時好D, 又有佣分 (跑數壓力另計)

E&M真係賤撚過狗

算啦好嗎

多撚謝珍系

聽過有consultant叫過岩岩畢業ga返上去收貨做T&C
真心痴撚線

Structural 一個email同電話都收唔到

舊

梳原來兩日前

我琴晚做完

師兄 rss ws既職位 不如去返隔離TO/WS討論區？
呢度大部份都係大學畢業生
（應該）想考工程師牌的

我覺得civil & structural 同E&M應該要分返開兩個post，廢時又有人嘈career prospect

想問下巴打個interview total 係30mins?

不要入狗燈
~完~

成日叫人唔好入consultant ，最後成班人狗衝爭住入

邊位bro 打

連登真係好多人擾敵

人地做WS TO分分鐘出路仲好過你呢啲grad e

睇你點睇啦

起薪ws 係高dd既
去到3年後至到往後幾十年
兩者人工就可以有非常大差距了

又例如剩睇起薪點 警員起薪高過唔少見習律師會計師建築師工程師測量師
咁係咪又一句「人地做警察 分分鐘出路仲好過你呢啲grad e」
就去睇低見習專業人士呢？
我又覺得唔係剩係睇起薪果一下既

再講 管Ws to既人 咪又係政府工程師
咁班政府工程師當初大學畢業
咪又係一個grad e
如果佢因為睇到你呢句說話 就放棄行工程師條路 走去做ws 咁佢今日都做唔到政府工程師去管人啦
唔係剩係睇出路果一下既 人生幾十年 有掛睇

做3年WS已經27k
好多公司都出唔到呢個價比3年完scheme AE

比你快既5年考到牌 人工咪又係得三萬幾
呢個時候WS都已經考到AI 人工都有呢個數

比你捱多三幾年做到SE 人工4萬 亦都唔見得會多AI幾多人工 呢個位已經係唔少係私人市場既樽頸位

以上仲要係你順利完scheme 順利考到牌 順利上SE作為前提 係唔係人人都可以咁順風順水呢？
而且個過程比做WS TO辛苦N倍 瘋狂OT 又要上堂 又要溫書考牌

當然最後比你搏到入去政府做E就當然係好啦 不過入唔到既 你個engineer career其實一直都係輸比WS TO

過去幾年政府已經請左好多engineer 呢堆新入既 仲有幾十年先會退休 之後都未必咁易咁多位比人考入去

TL 主力幫 KS 做細雞野
要考牌都至少 everfield 做 new works 啦

廿年前已經有前輩勸我想搵錢唔好做 BS

點只嘈交，直頭打交

可能廿年後做 CT Wan 呢

Final year mech仔極後悔

BS 話俾你知咩叫活到老學到老
法例 Regulations CoP Handbook 每年輪住 update
追慢啲都隨時奶野跟錯舊例
廿年前入行邊有咁多人講 green building
Green building 最終受害者咪又係 BS
人地 Structural 計完 RC 起哂 structure 就收工
你 BS 慢慢繼續玩 building life cycle

做多d野唔緊要 人工冇加過個下真心灰

即係叫d有j既毒撚快撚d去投胎啦

夾 green 野 workload 大左，老闆級幫自己加左，consultancy fee 包左，contract sum 包左，只係加左嘅錢唔知點解去唔到你手

上monster 睇常見interview question
見倒有條問題問:

If you could get rid of any one of the US states, which one would you get rid of and why?

一定係答加州
加州太撚多垃圾左膠

補翻link

Brainteasers 嗰part

夾bim又係 老細叫你上下cic當train 左 轉頭叫你頂埋bim會

做工程好慘呀好慘呀好慘呀狗都不如呀想轉行呀

望一望出面世界

繼續開心做狗

慘敗
題目問埋d野好鳩

得罪講句 wsp狗也不屌

好過做保安師少少咁啦

唔考hkie
考cibse 得唔得？

啱

呢個係for E&M 定 Civil & structure ？？

想易啲合格就直接去英國考
HK branch 同 HKIE 都係上幾輩老屎忽思維，其實無大分別

真心唔明點解一定要咁執著考HKIE

因為 hkie 洗腦功夫做得好

因為大家都覺得香港工程世界第一

其實係

因為大家對工程好有信念
做工程狗好食好住，又點會想出去做流浪狗擔驚受怕

又到星期一

完全明白
我應該都無乜機會了

比d自信
d題目咁鳩，又點會慘敗唔識答
除非巴打係假膠啦

我都想假膠

咩discipline?

呢排仲有冇啲乜嘢好apply

Wsp/賣鞋 or Atal/Jec/中機

錢多嗰個

Grade ?
Grade 無得揀 job 就睇人工

有冇mech同學仔收到港鐵group interview?

2電1鐵electrical 有人有interview未?
另外arup electrical識人有written test

你呢類人柒少陣啦，一味都係度唱衰晒
連ws/ ai都吹奏，係咪癡線？
係都要用engine最低層最撈唔掂既case去比，都唔明咩居心
40k就樽頸 大把人考完牌就有啦
以我所知，一般consultant起碼去到60-70k先樽頸

AA同HEC 出左apt test未？

普通爛鳩 SE basic 都４０中尾
AD 得 55 ? 依啲公司直頭要開名啦

都係個句
Bs定civil/ structural?

講清楚civil定E&M，一陣又世界大戰

收到CLP assessment Center

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK airline:
MTR: group interview
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG:
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC:
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

Stl

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK Airport: Apt test
MTR: group interview
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG: written
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC:
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

知唔知乾收60-70k係咩位大把叉左40-50k就卡關
呢行唔係做業主/second做RSS好難去到呢個價如果乾收RSS成單標中做site supervision個價可以西到你唔信

比你MC 60-70k就算Site A都要計埋bonus allowance先有機會掂到，但做到hihi。PM唔難去到，但個人無咁上下人脈經驗同鐘意碎人係做唔到。

WS/AI唔值得吹奏，但私人做工程更唔值得追捧

連登仔個個都飛黃騰達 唔會中年卡關架啦

連登仔fg 50k啦

大把人10年內算到60-70k
升到EE/PE/Asso(間間唔同名)呢d位都有啦, 再唔係10年左升TD都唔少例子
consultant做RSS都西? 你係唔係做d濕鳩私人job?

AI 升一級i 已經max pt 成74k
仲要快升，workload輕鬆好多
呢個人工已經屌打9成engineer

個個都plan到咁遠將來，又卡50k，又講到6,70k封頂

但我自己連出年搵唔搵到工都未知

10年升TD唔少?
真係做呢行既 見過幾多心照啦 33歲既TD (十大基建peak個時咪有囉 但而家一早過哂peak啦)

RSS係好 但合約制 完全冇穩定性可言

點樣快升呀... ws升ai就易, ai升i好難架
大把人四十幾五十都係AI, 你都幾可笑, AI都吹奏
仲要學人計max point... engine max成10皮添呀

33 歲做到 TD 直頭係 HKIE 會長接班人

自己去開多d會識多d人啦
根本就唔少呢d人

最近send啲工甚少有回音

咩環境？！

唔請大電wtf

3A2M 有幾多個 30 歲做到 asso 或以上

Rap

一電一鐵

屌那星呢獲真係要入錢大媽

大把人7-8年左升到啦

邊間係錢大媽

唔請不特止仲要炒

賣豬肉個間🚬🚬

廢事帶出錯誤訊息，利申番我講緊 E&M

我講緊civil

呢個小圈子會根本就係一個 biased既sampling pool

你係呢啲會見緊啲TD既同一時間 有一車車SE E AE grade既人仲係office OT緊
飯都未食 屋企人冇得見 冇OT錢 的士錢都未必有 收緊一個卑微既人工

睇完上面真係發覺E&M真係低賤好多

civil 做10年consultant都60-70k
e&m我諗10年consultant都係得30-40k

又難考牌 人工又低
本身做工程已經低賤
e&m直頭低賤中既低賤

Ai升I 快嘅5年
宜家講緊ai同私人engine
你就嚟政府engine 比

你自己用政府I黎比就得, 人地用政府engine就唔得
如果係AI, max 3萬幾咋

打錯, max係4萬幾

出面機電狗max 咪又三皮幾

間公司執未
電力公司唔請讀電嘅同學仔都幾搞笑

[大電撚入] 千萬不要入港燈 驚世po

可能係因為咁
比人屌得多

狗燈等比大陸合併啦
最近上個幾位GM 背景都紅到仆街
有啲係由大陸電力公司R過嚟
分明就係想check住你哋

係入面做嘅自己睇路啦
公司聖誕假期早放 都好似係皇恩浩蕩咁

轉行

前幾年仲吹奏緊大電

市場洗撚咁多電氣狗，最後咪又係成堆走去做 BS 狗，咁就挨一世

成班假膠

讀Chemical and environmental engineering
畢業出黎唔知可以做啲咩

9588

唔做H 真係晒撚左個degree

個個都爭住做工程師
果然我嘅努力冇白費
加油呀

一大啲bs course真係嚟搞笑

Mech (BS) 仲未摺？

摺咗 剩番3個course俾mech仔當electives

10年乾收穩賺60-70k如果咁易我諗無咁多乾收擰完牌去轉MC,client甚至ARE位都照殺

我都想知個sampling係去到幾闊
Ochart一個TD, Principal E下面有幾多個Engine

其實呢個係一個好簡單既數學題

一個公司到底係TD PE人數多
定係SE 同 E 人數多？

我諗有常識既人都會答到 同埋知道邊一邊講既野比較貼近現實

最少都要入電廠做 turbine boiler 啦

如何應用人體力學有效率地送餐

啃完thermodynamics, fluid mechanics, heat transfer同energy conversion 最後走去做冷氣

E&M 想搵多的係咪要做判頭先有機會
考個水電牌>>>叉engine ??

可以break bad
Or bake bread

唔好有種錯覺入電廠（廣義嚟講client同政府）有technical做，要technical你應該apply外國廠家

政府只係一班咩都唔識嘅manager，client只係glorified technician

喺香港，做電廠佬點都好過做撚氣佬

想問做工程邊一範最多數計?

有好多人係有料，但更加多大只係跟住份instruction做嘢，打制咪打制，shunting咪shunting，開車收車都係有曬standard procedure，日日如是，咁就一世。

利申廢過佢地，連跟指示做嘢嘅資格都無

M記炸薯條

炸薯條唔好同我地啲mech仔搶啦

3.8都要炸薯條

收唔到

豬哥留返個M記可樂師俾我做得唔得

係真唔係

ME仔apply咗好多份graduate engineer一封回信都冇而家呢個時候啲公司應該都差唔多覆晒，半年後等做M記

你fd oversea？

AI 算係咁啦，後生入 AI 實上到 I 既
好多老一輩 I & SI 都住私樓有工人，仲送個仔去英國讀書

比d耐性

I / SI 都算係半個 engineer 啦，tech 野熟，又負責睇 operation
同私企既 engineer 咪又係差唔多

有冇ching 上星期in左 aecom 有消息

12 月仲好早姐

Daily 野都係跟程序做，無 standard procedure 你仲驚

鏗哥點睇今年港燈唔請大電

有frd已經話做apt test喇喎不過佢冇講係邊間

幾間client 都派咗apt test同是mech仔，已經啃完3份apt test

今年唔好開 Scheme，下年再報

client 先係請一輪，consultant contractor 個 d 會請幾輪，直到下年 8, 9 月都仲請緊人啦

同埋唔一定要 grad 左直入 client，好多同學都係 contractor scheme A -> consultant / consultant scheme A -> client
搵工唔係好似讀書咁死，做做下可以轉上去

多唔多隔左兩屆 先再入client ge
同埋兩電一鐵多唔多請做左一兩年嘅人（non ge)

當然，直入 client 個 d 親生仔 = 坐直昇機，比就無得比架啦
但係完 scheme 後入都好過無啦

唔多，好多公司都要你開 scheme，開左就無資格報下一年 client GT
以公司來睇，做左一年 & FG 其實都差唔多，interview 表現好咪請

起碼兩三個星期啦

真係咩 aecom 不嬲派offer 都咁耐？

噉我之後再apply多幾次先

咩department?

Fire

就算大到好似 ARUP AECOM 都係

感謝巴打岩岩過左一星期未有call

都唔係咁容易 client有位都internal揾咗先
仲未計其他client
做幾年bs狗啲job nature 同utilities又好唔同 好似都係好難轉到入去

睇你有無類似嘅 Job ref
地鐵起站都要 BS 人啦，都唔一定識 railway 先入到

你勁到佢即刻要請你嘅，咪最快兩星期收 call
有時佢見哂一批先慢慢揀，咪一兩個月
通常 2 個月都無消息就無

12 月仲好早姐，依家疫情仲咁嚴重
往年好多公司都係 3-4 月先大批 interview，就係 7 月先尾批 interview 再收 offer 都大把

就*算

如果我本身返緊工 辭職要一個月通知其實會唔會有影響佢請唔請

唔會啦，FG 夠係 8 月先入職啦

當年 MTR 掘左成村 consultant 埋位做 WIL SIL(E) KTE XRL, 做完 DME 直落做 ConE

今年 consultant 市價應該上到 22k？

巴打有道理

咪又係19k-20k左右呢個價好多年無變過

無啦

做緊無scheme嘅post
今年都入唔到 遲下又唔夠有行scheme嘅爭

打左去問 geg未出

in完冇消息
利申非1st hon

arup aecom出左interview啦咩
利申：Structural

試多一年囉，你咁後生唔怕

唔係，舊同學有啲 2nd low 入到

睇你 interview 識幾多野，通常要你 design 某個系統，要你畫圖解釋
然後佢再比幾個特殊情況你，要你再改過 design & 再解釋

答到就過到，唔關 GPA 事

GPA 只係決定佢 in 你嘅次序，同你有無 offer 無直接關係

Mech仔咩design都唔識應該收皮

mtr/hke今年係咪唔請mech大電？😂

收到jec video interview

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview 鄰座女同事好養眼
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK Airport: Apt test
MTR: group interview
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG: written
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC: video interview
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

+1

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup:
Wsp: video interview 鄰座女同事好養眼
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK Airport: Apt test
MTR: group interview
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG: Interview
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC: video interview
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

清明明又swire又mtr咁謙虛
我就真係人生已完

連登假膠多

日日見阿姐睇cv睇到頭痕 究竟又有幾多fg入黎做狗呢

人唔笑狗都吠

有冇人聽過M&P consulting engineers

做開細雞機電野

Interview?

係

今年cut 晒唔請

今年再入唔到大公司直接轉行算
E&M狗

那麼沒有機會了，早前收到電郵查詢我是否曾參加HKIE scheme ，回覆後再也沒有消息

大家唔想咁多人爭入大公司，所以先叫人轉行姐
GE入唔到，咪慢慢轉工，轉番入工程大公司就得啦

咁你呢?又唔見你話要入又唔見你有話報
個個討論緊interview個陣你就唔理

得黎工程都唔係好景 宜家咁多公司請人你都從來冇話過要入

巴打又係你呀
點解巴打咁中意煽動其他巴打起我底
報過d細公司，不過人地都唔請
我都有自知之明，我冇大家咁勁
係嘅，入行番工程e行，個個都係叻仔叻女黎，行內嘅精英黎

其他成班想入行嘅都會傾 interview問乜
但你完全dont give a fuck
根本你都冇興趣入行

報左，連interview 都冇，點討論

收皮啦 人地報左個啲都會問出interview/二手interview未

根本呢行就係垃圾
你連幾時出interview都唔關心

有自知之明，都比人叫收皮
e行咁垃圾嘅話，咁巴打你轉左行未？
咁垃圾嘅話，點解年年咁多巴打爭住入？
個個都係傻嘅？

工程真係好，比到大家温飽

呢行咁好但自己又唔報

你同啲街邊呃呀婆個啲寶藥黨有乜分別?

＃602 報左冇interview 喎
睇黎巴打先係寶藥黨喎，唔夠我講就屈我

人地大細公司都報你就報得個幾間就放棄
又講到呢行咁好 但又咁快放棄
睇黎你本身都冇決心入
淨係揾藉口

我意思係連細公司都有報，但都收左皮

巴打藉口都唔洗揾，唔轉行，睇黎工程真係好好喎

支持風間巴

算數啦你 從來唔見你問apply/幾時出interview相關問題
淨係上黎廢嗡
比人踢爆就揾籍口

巴打藉口都唔洗，直接無視我講嘅野同問題
我相信其他巴打係見到嘅

做工程壓力大 體諒下

劈咗炮

點解

依家Jacobs報唔報得過

唔好督爆人啦

明明就係我督爆左你地
我問左佢咁多次，全部都唔答我

提提各位cv唔好擺相
啊姐睇左幾份cv話成績經驗唔錯 碌碌下見到有相就開始估呢條友咩格 又話人毒又話似懶乜乜乜 結果screening都過唔到 反而低分d既就過下一關
建議各位唔係靚仔醒目樣就收埋張相 增加成功機會

擺相係覺得自己好靚仔?

有冇2021 civi grad收到interview/offer?

今年唔請

無budget 停止招收

有ceg interview
冇ceg interview

無

有冇巴打apply clpp e2有offer

依家 fresh grad 都做到 2仔

俾swine reject咗

Swine
Btw 做咩quit ?你好似返mc?

reject左都有信 都唔知係好定唔好
btw爸打裸辭左？

工程做bs要成日接觸人，好難避免唔駛

邊個話毒撚啱做工程

巴打做完written test畀人reject?

written test都冇得做

因為做得番工程嘅都係天之驕子，工程界嘅精英

做工程就係要成日開會接觸好多人，client side 更加係靠把口打關係

工程就係要不斷協調，毒撚口都唔敢開點搞

又星期一

支建 MEP GE係咪冇咁快開住？

中建個個盤都好大鑊氣

兒童醫院都起到仲有咩鑊

有無人知其實兩電一鐵一年請幾多grad E大電mech個類

炒碟咁有鑊氣嘅餸出黎，證明香港嘅工程師真係好有功架，係大師傅

EE or ME

好人好者做consultant
consultant個個都係閪人黎

利伸:番緊大判

做大判咪幾好
最多都係比人捽姐
比人捽完就搵十仔出氣

有無人知創業地基好唔好食

好唔好做

19年grad咁岩見到個post 路過

ee

快D做啦
大埔個盤好撚缺人

又一日

Ching 做緊？

5 0 0

有無後日做CLP assessment centre 嘅巴絲

港電今年唔請ee

朝早？

電一月打後

唔自爆，但唔係

聖誕假都唔畀我放埋

做消防勁好做

其實嗰啲 winter intern spring intern 有冇公開招募 定係要有人介紹先做到

濕鳩爛仔公司囉
你管唔到d師傅

不過可以入去學一學野
做下一人打理一個盤

ching
認真

當你要一個人做inspection
一個人夾圖
一個人管師傅
一個人答大判積師問題
乜都一個人
之後就發覺做十仔為乜

不過講真消防都係得2間
2間都係d爛仔公司

有冇清知towngas gt今年喺未開定已經過咗deadline上佢個網搵唔到支建都係

今年唔開

上年香港都無開

佢改返啦
有咩可能電廠會請細電都唔請大電

係唔係已經通知哂 收唔到email

好似都幾多人有。。

有無人知wsp first in 完，幾時會有通知second in個啲？

有無物管巴絲在？邊間STO出手較高，例如35k up

大電同mech都出咗

啱啱先報WSP,會唔會太遲 應該仲有first in？ 話時話first in主要係點

追post ，之前好多巴打有詳細留言

但時間好彈性 之前消防仔 搞掂d野就返屋企

又收皮

巴打衰written?

都冇得做

Ching做過？

之前盤有個衛安消防仔係咁

Pass咗ability test同written test先有assessment centre以為你衰written

有地鐵grp interview有咩要準備

有朋友收到arup

咩discipline

有冇人收到aecom interview

佢淨係叫我交資料咋喎 定係你哋講緊interview

我25號先apply 今日就叫我補交都幾快

死火 我係咪自爆左

係咪有交application 就會寄電郵叫你補交資料？因為我成績比較差...有大公司interview 其實我都喜出望外

冇是咁的，0分重作

啟勝 mtr swire

咁癲 好惡頂？

聽唔小人都咁講，遲返早走

啟勝睇盤，tso 30k 頂

sto 再高一級喎

12 點好早，仲未洗追黨鐵尾班車

邊區既JOB呀

又係既

公屋，居屋，加快批地呢十年會做既
但係只會吹大工程呢個泡沫
因為佢重犯左97 果陣架錯
樓價高果陣先批地起樓
當d 樓供應量最高峯果陣，正正係負經濟周期
到時工程泡沫爆破，支那經濟都因為內銀地方債爆破波及香港
大量工程佬以為好景唔會停，高價買入物業
以銀主盤形式將十年好景帶來架收入，轉移比醫科佬
因為內地同香港人口老化問題，香港步入日本式經濟衰退
大量工程佬成為露宿者，而泥水佬，油漆佬因為住公屋留下一大筆資金
避開一劫，同醫科佬一齊瓜分工程佬黃金十年架收入，成為香港新一代地主
而好彩架工程佬阿強搵到份看更做
仲要係係自己以前買入自住架物業度做，仲要係自己起Tim
心中難免一陣難受，但係眼見同事大多都做哂露宿者
自己因為當年同立案法團主席肥婆蓮係sp關係，搵到份看更已經算係禁
第一日返工，突然有人係後面拍左一野
”喂，陳生”
阿強回頭一望，原來係以前做油漆架喪標
強： 依 阿標，點解你係度既？開工？
標： 唔係Y，我係度住架，見d 樓價禁撚平咪買泥自住lo
阿強心中一陣不快，
心想曾幾何時買下這層物業果陣曾經同住係公屋架油漆標哂命一番
想不到現在居然成為喪標樓下架看更。。

強：你住邊個單位？
標： 十九樓A ,銀主盤泥架，聽講話上手個on9 仔六百幾萬借足九成，後來失業供唔撚起
咪變左銀主盤囉，百鳩幾萬咋幾撚抵？上手幾撚on9? 哈哈

強心想： 十九樓A? 個單位不就是自己有份起仲撚要買埋果個，依家仲撚要做埋看更!？
而喪標口中果個on9仔不就是自己!？

標： 依，陳生你唔係做工程架乜，做乜著到成個看更禁？

強： 。。其實我公司開緊化妝舞會，我cosplay 緊扮看更，你睇似唔似？

標： 嘩，真係好撚似woo , 我差d 以為你係我樓下看更，禁點解你係我樓下既？

強： 我泥借廁所姐。。

標： 原來係禁，下次扮美國隊長丫麻，我鐘意，唔講禁多，我去開工先

說罷，喪標便步出大堂，而一代工程師都感懷身世嚎哭起來。。

因為自尊關係，一代工程師又點可以係自己起果層偉大作品度做看更？
禁同搵Michelangelo 係聖伯多䤸大教堂掃地一樣禁撚可笑
所以阿強決定唔撚做

因為冇收入架關係,好快阿強就步入訓街架地步
訓邊撚度呢 梗係訓自己起架港珠澳大橋橋頭度啦

工程令人失去興趣，樂趣，熱誠，語言

如果2020 in過收皮嘅公司，會唔會敢報2021

識人兩星期前in

望住啲同學個個咁夜先收工 今年真係冇乜興趣再報乾收銀
我去咗報大學啲抗疫基金1年contract物管位

Individual interview?

係掛

工程撚，已裸辭

有無巴打聽過City Facilities Management呢間野, 搵過下資料都好新下, 而家係幫嘅7仔/惠康搞緊啲凍櫃保養, 想知入咩啲環境同人事大概係點樣

AA 出咗online written test, 有冇人知通常會考咩？

邊間有請

想知係見hr定阿sir

BU報咗冇覆
EdU月頭截咗 今日去咗in
city見佢開咗3次 今次1月3截止
其他暫時唔見有

同問

ching 幾多年經驗？

2年mc, 想轉個環境睇下有無好出路

恒隆地產公布，未能如期在今日中午或以前，完成買入壽山村道美國駐港總領事館宿舍地皮的交易，表示與美國簽訂的買賣協議備忘錄，未有得到土地註冊處進行註冊，原因是交易涉及中美兩國間外交事務，並非一般商業行為。
4大家族再會加速走資 地產無得做 工程玩撚完

分析某行業既前景，單靠對某行業「技術」既「直覺上理解」，就會同現實有好大偏差。你所講「前景」即係「錢途」，咁你就首先要知現時某行業「如何創造經濟價值」，從而「支付現時從業員的身價」。而如果想講埋「未來的錢途」，就要分析到此行業將來「如何創造到比現時更大的價值」。

恒隆地產補充：昨收到共產黨通知要求美方須提前60日申請並取得批文 美方反對致交易告吹

宜家先報係咪好大機會冇interview?

civil有無出

有沒巴可以講下MTR個apt test 係做咩噶，thx

幾時報的

一開application 就報有無人知會考咩

Aecom stage 2 都剔埋, stage 3 冇剔, 係咪已經比人 filter out

係咪fg 先收到昨

third hon 畢業
英文垃圾
唔識做人
唔識講野
係咪可以轉行

利申:bse 準畢業生

盈電工程，泰昇地基，中建/金門E&M歡迎你

Aecom interview緊啦咩

金門可以咩?
我見親個的都係又smart 又presentable

金門大判就幾好既
依家講緊sub仔
間間都係沒有最差 只有更差架啦
唔夠人起上黎 大學生都要你出地盤鋪線呀

就係金門E&M
個個都又smart 又presentable

還好呀

騎牛搵馬一流

Building Services?

考慮清楚先好入GEM, 忙起上嚟四點放工(凌晨）
老細expect你一定OT到最少夜晚九點

金門出哂名俾錢買起你條命同時間

乾收銀係咪多數1月就係last round application?

有冇人知technical test可以點溫

溫晒

third hon 畢業
英文垃圾
唔識做人
唔識講野

咁你點轉行？
仲難過你繼續做engine

課金讀埋master先，市道仲差過上年分分鐘得一個interview

唔係

而家Atkins 都仲請緊2020 GE

ching有冇推介讀邊個master

連登：consultant 人工低，好辛苦，唔好入行

現實： consultant 請人喎，狗衝先

連登仔口裏說不，但身體好誠實

啱呀
咁撚凍重落西咩

風間巴人上人

讀到Pat 屎咁仲話讀master

都有諗過去CIC 學做水喉技工or電氣技工
雖然比起engineer 係低級好多好多
係地盤佬，裝修佬
但可以確確實實學門手藝
仲可以準時收工
話唔定做做下可以做到判頭

工程無咩點影響喇

唔識講野 你點做判頭

咁講嘢係門藝術
我覺得可以用時間沉同學出嚟
有時番工見到的人答人野答的好好
我都會記低佢地點答
到時比人問番同一個問題時用番出嚟

GEG幾時出

下年

講嘢唔係機械式呀 有時唔同人要講唔同野，唔係好似公式咁記架 bro打
不過有志者事竟成，努力

洗底

請早

consultant fresh chartered 得32k, 好睇唔好做

賤過雞

Chartered 對公司黎講只係多條友可以上名，個 o-chart 靚啲

32k 咁正常要幾多年charter架

E&M十年左右啦

快槍手平均
Civil / Str 3 年
E & M 4 年

mech係考thermodynamics 野
半年前做過 冇溫過一條都唔識

用左幾多年chartered?
咩discipline ?

10年先32K

E&m做十年唔理有冇chartered都過30k
char黎冇用

咁大概幾多

我都覺得係
不過chartered 係勁的既
pro 的既
專業人士

移民都方便d話

Aa written test email係咪出晒啦？

32k fresh chartered 應該係 3,4,5 年考到果堆

Wtf

其實唔係因為你 charter 左會易啲移民
而係要有當地公司肯請你保你

3年係行scheme咋係咪未計另加兩年discipline experience

Struct 第二年已經考得， civil ICE 有scheme A completion cert 就考得

Civil 考 ICE, IStructE, 等夠時間直接飛去 UK 考
政府班 CEG 就係咁玩，考完即上 pro grade
仲慢慢等 HKIE 咩

其實好多人都唔信咁快可以入紙考

我就唔信有咁多人專登飛去考
工程佬識鬼英文

梗係 expect 你講下關於個泳池嘅 technical know-how, 例如 filtration plant 點做，熱水池點做，燈點做，venti 點做

創意大會

真係大把人飛英國 依加online 考 同埋淨係年頭考先飛英國九月可以喺香港考

唔會 expect 你講到現實個 design 點做，主要 test 下你basic knowledge 同諗野 make 唔 make sense, technical 可以慢慢學，但個人太 on9 就好難搞

好似好難

bs 仔唔多唔少會學過下 swimming pool design, 點都吹到啲 bookwork 野概念野，就算真係唔識 swimming pool specific design 都吹到 pool hall 風火水電掛

Ceg geg 全部hku grad

上幾代基本上都係 hku 為主
近年都叫 mix 番其他

大家剛剛入行嘅fg 可以多啲睇LinkedIn 你會大概知道條路點樣走

國家公務員，不了

有interview唔代表有offer

中共可以停止買賣，銀行可以凍結你資產，連律師樓都可以勒令停業

仲有邊個想係香港做地產生意 有行好轉啦 懵撚

樓主做邊行

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup: written test
Wsp: video interview 鄰座女同事好養眼
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK Airport: written test
MTR: group interview
Swire properties: first interview & written test
CEG/ GEG: Interview
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC: video interview
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

有D 無閪唔洗入就唔洗打出黎啦

disney 今年唔請

2020都冇啦

Dream engineering

以我所知，睇team/ department 幾時要人
Grad e 你隨時交application都得，遇著要人就會in

你叫入面啲人幫手做 referral 仲簡單快捷

泰昇會請機電人？

冬天落西算係咁
夏天先辛苦

睇你做咩啦
contractor甩左assistant好易過30k
consultant 你完左scheme轉兩次工應該都過
十年流流長真係睇際遇
好彩又勁既咪去政府做阿sir
最慘係成世唔轉工 但係你老細又唔睇好你個d
年年加你5舊水算數

老細睇你都話仲見到條 career path
老細唔照仲留喺做牛到把撚咩
反正做工程到到都係咁做

有d人真係唔想跳出去架
比老細tum兩tum又留係到
但其實加人工多少最反映到個人對條team/老細既重要性
升title升到識飛都冇撚用

有野帶得走就加五舊都叫挨得抵啲
On99 俾人投閒至散日日做埋啲 on9 野就真係浪費時間
做工程大忌係日子過左但個人無長進

Arup test易唔易pass

係阿
去做consultant日o夜o 一年加得個幾百一千
唔係為左考牌 走去做contractor/mains唔好?
不過有時就算肯上進 老細塞d鳩野比你做 做返一年半載都死得

其實有時都諗,聽人講到一線consultant冇first hon唔請之類,其實成績好既學生如果有client真係會簡consultant咩...
first hon 又有幾多個。。。

物管歡迎你

sad but true

arup個d entry level先會請讀書叻既姐
我唔知你講邊d client啦
做utility 個d咪又係做多幾年卡住3,4萬人工
想搵多d咪又係諗計入政府
咁既話一開始去做consultant 刷下cv見識多d 都唔係壞事既 始終政府係收得多arup出身既 mep唔清楚 civil team年年都有人入政府
始終arup我認為係比較chur既consultant grad e 入去一腳踢 當然識唔識做係一回事...

Arup civil str geo 真係政府 pro grade 搖籃

咩team？

有冇公司請人
就讀完hd 但學校要2年工作經驗唔係畢業唔到
29歲 白紙，叫價15k ,返5日

中五
6日 12k 應該都未必有

但明明aecom多政府job過arup
唔明點解aecom反而少d

除左業主/收銀，工程好少得5日

做物管工程

唔好吹
我做垃圾學師落手做都14k

我建議你唔洗咁認真討論
呢度大部分留言既人
都只係未打過工既大學雞

公司多唔多 job 只係反映佢個價夠唔夠賤
同員工個人質素高低無乜關係
正如有啲機電顧問都用賤價接到好多過十億嘅 asd job
但入到政府嘅人數都係好少

正解 aecom全行出晒名

咁AECOM即係接咩JOB多

你依個問題 fresh grad 見工都要識答啦

冇聽career talk&佢個網冇寫
公屋商廈基建都可以係政府會否太廣

Ｄ １９ ｄｅｓｉｇｎ 咪比ａｅｃｏｍ
真係要ｄｅｓｉｇｎ 就搵ａｒｕｐ

叻啦 呢到得你係做工程 其他人講下就唔係行內人

其實AECOM都多入政府不過比例問題
AECOM本身多人過arup咁多

同埋乾收底係易d入client，但MC唔係完全無機會
認知中MC X門出身嘅Engine算多入到政府
唔少係擰埋牌搵RSS/Client位（AA/MTR)再轉入政府
年年Hyd都有收MC底嘅人嚟做PC

當然你話比例上一定係Consultant出身易入政府好多，因為Consultant底入面可以埋嘅department/post會多d

用慈善價接慈善 project, 應該得 arup 肯咁做

金門上年好似無乜新pj
真係唔知佢地點撈

自費出去報個autocad嘅課程是否不智

UST冇教

Auto cad 識廿個command 都要上堂 係咪弱智

Revit 要識300 個先畫到 就話姐

你想 asd / housing project exposure 大增，去 meinhardt 包如你所願

學完revit驚你比人當drafts用
老細叫你學先好學 唔好隨便晒錢

早幾年比禮頓搶左好多大civil job,金門呢十年八年多好多building野做。不過沙中線收左禮頓皮
金門又多返civil野做

機場同九龍中快線金門已經請多好多人夠佢玩幾年。呢期都係東涌同啟德最多工程

之後大project再睇係地鐵、岩洞同大魚

金門請得多 炒得多

Arup written test 大電係咪已經出咗 ? 等咗好耐都冇消息

明明香港咁多工程project，但Z巴就成日話冇
到底Z巴你咩居心

有冇人收到aecom電話？
係group in定individual

GE group in係咪所有civil mech bs EE嘅人都有

大路野,好似有self intro

Aecom唔係已經派晒interview啦咩

有冇ching 做Data centre

structure派哂？

聽聞好chur

幾時開始派嫁？

係咪應該開新post,沈底

有冇ching收到atal gt interview?

原來atal已經開始咗

我問下姐

問下你住咩屋同老竇係邊個

online group discussion assessment for evaluating your qualifications for the job

所有專業同值得尊敬既 entry level優差都係咁
例如ibanker 或者 barrister
作為同等 level既 Engineer 有咁既傾向都正常
終於未來好多 structures / products 都係 engineered by 呢班人
有老竇照住會比到人多啲信心

有冇人知arup 同 aecom interview用中文定英文

用普通話

大佬咩discipline

派到五六月都會有
睇team

都係睇interviewer姐, 不過英文self intro 走唔甩

你遇到鬼 in 你你同佢講中定英

撞着大陸 team leader in, 講普通話先同聲同氣

nmsl

依家先交summary俾佢shortlist

收到swire group assessment

Ching 你咁勁
上連登扮豬食老虎

連登仔好中意扮野呃人
求下大家唔好再咁做啦，害人一生架

呢鋪我撐你啦風間巴
連登仔成日fake人擾敵
希望人地唔報自己大機會啲

Interview list (請各位師兄，收到消息就填下！謝謝大家

Consultants:
Aecom:
Arup: written test
Wsp: video interview 鄰座女同事好養眼
Meinhardt:
MottMac:
Atkins:

Clients:
CLP: Assessment Centre (mech)
Disney:
EMSD:
Haeco:
Hactl:
HK Electric:
HK Airport: written test
MTR: group interview
Swire properties: group assessment
CEG/ GEG: Interview
Towngas:

Contractors:
ATAL:
Gammon:
Leighton:
JEC: video interview
Hip Hing:
Build King:
新世界:
新輝:
恆基:
俊和：
瑞安 :
中建 :

多謝
最憎人扮野呃人，年年都係咁

其實我9up朋友收到當自己收到

無啦ching
D HR起下底應該都知你係邊個

哭撚咗

Arup all Eng
Aecom Eng + Cantonese (maybe PTG too)

有冇ching收到cx apt test

國泰一年蝕幾十億都仲敢請人？

佢有幾多round

今朝收到p&t電話 下星期interview 有冇ching有經驗

structural? 師兄2021?

［工程屍］2021準見習工程師搵工情報&失業調查（39）

有4 part 做

係呀
Aecom arup 0回音

兄弟點報P & T

遞信上去

有無讀大電嘅師兄有 WSP interview

你ARE做過世? 一世3皮幾

你估升RE好撚易?

ARE max point 5萬5
最新pt 18 36,765, pt 19 38,595
仲要個價未計gratuity
唔明點樣一世3萬幾

有冇人收到風今年CEG 收幾多人？

續到project做就係. 跳point前提係work exp冇斷過
同埋前提係 人哋點解要請你?
做ARE得到啲咩價值?技術?協力?

傻9... 聽你講咁耐, 你好似乜都唔知咁...
都唔知你up乜, 你係唔係呢行?

要斷多過兩年先會斷point, 我未見過人2年搵唔到工...
連ARE/ RE做乜都唔知, 都唔知有咩好同你傾
你識唔識咩係contract, site supervision

續point係要keep住做Civil RSS,
做其他都要重新計starting
基本上 aecom做得過
因為多政府proj.又有好關係
雖然ARE人工可以高 但唔係鐵飯碗囉

我覺得做到RE嘅都係有料
但做ARE嘅慘囉
問心嗰句 邊個會覺得ARE識做嘢
就算你做得多學得多又點
人哋覺得你唔識就唔識㗎啦
呢啲係印象嚟
大把人出嚟做嘢叻過讀書 咁又點?
fresh grad入大公司又係GPA行先
同理 你做呢個post可能覺得自己好有料 但人哋睇你個title唔覺呀嘛

如果非假膠
你應該一係未grad 一係grad左無耐

巴打快d走，e到我頂住，同連登仔講入consultant會比人打架
好想做consultant

如果一份工無佢既作用
私人市場一早淘汰左份工啦

唔好駁嘴喇 你識既野太少 專心搵工啦大學生

咁你答我ARE幾時先升到RE
做得ARE根本就預咗比人打尖
而且假如佢想轉工 又可以轉去邊
mc apm同我講過 佢都睇唔起ARE
唔通ARE拎design經驗同consultant砌?
佢生存到 只係因為制度問題

都係果句，唔識就收皮
多政府project唔止aecom, arup, bv, Atkins呢d一樣多
公司甚至乎政府一早會傾點轉換d rss, 同埋d人一樣會轉公司
最重點既係2年內做返就可以，做其他工一樣可以 唔係你講既一斷就冇

你9up一大堆咩印象，咩gpa，唔係好知你up乜，你grad左未？
你覺得are唔識做野會唔會係你廢？
其實真心唔知你up乜

一個好用既are可以救晒成個design team 基本上are re呢d角色長做長有 一黎收銀design on9要人執屎 二黎入得呢個小圈子冇得罪人既就基本job接job 成team一齊上 唔會搵唔到野做
我理撚得出面話我有冇料 總之人工高準時收工 冇料有老細照既繼續開工 做緊are考到牌人工就升re 唔明點解唔好做

其實都冇得屌consultant/政府前期搵到個design有問題, 因為一黎有d project時間好趕, 二黎design stage好多野都唔知, 唔似入左場咩都知
不過RE/ARE其實人工包埋執屎, 唔執下單都唔搵你啦

巴打保安做成點

RSS 團隊角色其實對 consultant team 嚟講係好重要，一黎 design office 唔夠 RSS 團隊熟 on-site 運作，RSS 真係跑慣地盤嗰班，二黎 design office 無可以日日去 site closely monitor 住 site progress, 變左有乜事都靠 RSS report 上寫字樓，講真 design office 有時間有人手都接多幾單 job 賺錢

你咪繼續spin 冇人話ARE做唔到嘢
你第一句嘢 幾乎個個job post都用到
一個好嘅coordinator救全team
一個好嘅foreman救全team
其實個個返工做好自己本份
比少啲屎人執就係救全team㗎啦
我問你 ARE學solve problem嘅能力有幾多
人哋都係儲咗好多Design exp, site exp先入去做RE 因為咁先識解決問題
ARE係好做呀 解難能力同薪酬不成正比
早啲入ARE 做少啲design 又出少啲site
日日喺office打minutes, warning letter 真係學到好多嘢
所以我咪話 做ARE就預咗比人打尖

如果你唔太識或者冇咩經驗, 就唔好再亂up, 你好似連個遊戲規則都唔知...
香港大部份RE, 都係consultant scheme a 做ARE, 再慢慢升RE
唔明你點樣"打尖", 或者點樣"儲咗好多Design exp, site exp先入去做RE"
同埋ARE本身就係site exp... 唔係做contractor先係site exp
你了解下咩係contract同site supervision先去話人冇野做啦
如果你係fresh grad做緊contractor, 只好勸勉你視野唔好咁狹窄

可能果位巴打入唔到/入錯左做contractor，所以咪諗住害人囉
都係果句，consultant真係冇得輸

如果fg 入左contractor 係咪人生已完入唔返consultant

師兄唔使曬心機講咁多啦
佢根本無經驗 仲係活係自己幻想世界 點講都無用 要等佢做番咁上下年資自然會明

冇scheme A嘅main con 係咪唔好做

點解冇scheme a?

咪就係Fg 一年半 已經做ARE 拎35k 人工啦 慢慢儲經驗去RE又得，contractor 快d入submission 我批收鐵 唔該24小時前通知 我好忙